{"query": "zakaj slavimo prvi maj 2025", "number_of_results": 0, "results": [{"url": "https://casoris.si/novice/danes-slavimo-delavce-in-njihove-pravice", "title": "Prvi maj: dan za delavce in njihove pravice - \u010casoris", "content": "1. maj 2023 \u2014 Prvi maj je praznik dela, ki ga praznuje ves svet. Obele\u017euje krvave proteste delavcev v Chicagu leta 1886, ki so se borili proti nevzdr\u017enim ...", "thumbnail": "", "engine": "google", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "casoris.si", "/novice/danes-slavimo-delavce-in-njihove-pravice", "", "", ""], "img_src": "", "priority": "", "engines": ["startpage", "google"], "positions": [3, 1], "score": 2.6666666666666665, "category": "general", "publishedDate": "2023-05-01T00:00:00"}, {"url": "https://www.zsss.si/povezani-smo-1-maj-2025", "title": "Pred vrati leto\u0161nje prvomajske prireditve v organizaciji ZSSS", "content": "3 hours ago ... 2025. Kresovi, mlaji, nageljni, budnice, rde\u010da barva, sindikalni nagovori \u2026 Prvi (in po zaslugi sindikatov \u0161e vedno tudi drugi) maj, praznik\u00a0...", "thumbnail": "", "engine": "google", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "www.zsss.si", "/povezani-smo-1-maj-2025", "", "", ""], "img_src": "", "priority": "", "engines": ["startpage", "google"], "positions": [1, 10], "score": 2.2, "category": "general", "publishedDate": null}, {"url": "https://sl.wikipedia.org/wiki/Velika_no%C4%8D", "title": "Velika no\u010d - Wikipedija, prosta enciklopedija", "content": "Velika no\u010d, ponekod na Slovenskem tudi vuzem, je najpomembnej\u0161i in najstarej\u0161i kr\u0161\u010danski praznik, spomin na Jezusovo vstajenje dva dni po njegovi mu\u010deni\u0161ki ...", "thumbnail": "", "engine": "google", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "sl.wikipedia.org", "/wiki/Velika_no%C4%8D", "", "", ""], "img_src": "", "priority": "", "engines": ["startpage", "google"], "positions": [6, 3], "score": 1.0, "category": "general", "publishedDate": null}, {"title": "Kako je nastao Prvi maj i za\u0161to ga slavimo | Mondo", "url": "https://mondo.rs/Info/Drustvo/a2066886/kako-je-nastao-prvi-maj-i-zasto-ga-slavimo.html", "content": "Kako je nastao Prvi maj i za\u0161to ga slavimo \"Prvog maja sve mora da bude zatvoreno\": Evo kako je nastao praznik rada i gde ga prate bizarni rituali ... U Engleskoj, Prvi maj ima korene u paganskim obi\u010dajima i vekovnoj proslavi dolaska leta. Jo\u0161 od srednjeg veka, me\u0161tani su u zoru izlazili u prirodu da skupljaju sve\u017ee cve\u0107e kojim su ...", "engine": "duckduckgo", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "mondo.rs", "/Info/Drustvo/a2066886/kako-je-nastao-prvi-maj-i-zasto-ga-slavimo.html", "", "", ""], "img_src": "", "thumbnail": "", "priority": "", "engines": ["duckduckgo"], "positions": [1], "score": 1.0, "category": "general"}, {"url": "https://hozana.si/brevir.php?datum=1.5.2025", "title": "Brevir za 1. maj 2025, \u010cetrtek, Sv. Jo\u017eef Delavec, praznik ... - Hozana.si", "content": "Na prvomajski delavski praznik nas Cerkev z bogoslu\u017enim spominom, da si je Jezusov rednik slu\u017eil kruh z delom, vodi v razmi\u0161ljanje o kr\u0161\u010danskem pojmovanju dela.", "thumbnail": "", "engine": "google", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "hozana.si", "/brevir.php", "", "datum=1.5.2025", ""], "img_src": "", "priority": "", "engines": ["startpage", "google"], "positions": [9, 4], "score": 0.7222222222222222, "category": "general", "publishedDate": null}, {"url": "https://n1info.si/novice/slovenija/prazniki-2025-dela-prosti-dnevi", "title": "Prazniki 2025: kateri so dela prosti dnevi - N1", "content": "23. sep. 2024 \u2014 \u2013 1. MAJ: PRAZNIK DELA (\u010cETRTEK). \u2013 2. MAJ: PRAZNIK DELA (PETEK). \u2013 25. JUNIJ: DAN DR\u017dAVNOSTI (SREDA). \u2013 15. AVGUST: MARIJINO VNEBOVZETJE ...", "thumbnail": null, "engine": "google", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "n1info.si", "/novice/slovenija/prazniki-2025-dela-prosti-dnevi", "", "", ""], "img_src": "", "priority": "", "engines": ["google"], "positions": [2], "score": 0.5, "category": "general"}, {"url": "https://hozana.si/misal.php", "title": "misal za: 1. maj 2025, \u010cetrtek, Sv. Jo\u017eef Delavec, praznik ... - Hozana.si", "content": "Na prvomajski delavski praznik nas Cerkev z bogoslu\u017enim spominom, da si je Jezusov rednik slu\u017eil kruh z delom, vodi v razmi\u0161ljanje o kr\u0161\u010danskem pojmovanju dela.", "publishedDate": null, "engine": "startpage", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "hozana.si", "/misal.php", "", "", ""], "img_src": "", "thumbnail": "", "priority": "", "engines": ["startpage"], "positions": [2], "score": 0.5, "category": "general"}, {"title": "SUTRA JE PRVI MAJ: Da li znate za\u0161to se Praznik rada obele\u017eava \u0161irom sveta?", "url": "https://www.magazin.novosti.rs/sr/zanimljivosti/vesti/vest/sutra-je-prvi-maj-da-li-znate-zasto-se-praznik-rada-obelezava-sirom-sveta-1/1572061", "content": "Prvi maj se slavi kao me\u0111unarodni praznik radni\u010dkog pokreta u znak se\u0107anja na stotine hiljada ameri\u010dkih radnika koji su na ovaj dan 1886. iza\u0161li na ulice \u010cikaga zahtevaju\u0107i osmo\u010dasovno radno vreme. Posle tri dana protesta, 3. maja do\u0161lo je do obra\u010duna sa policijom kada su poginula \u010detiri sindikalca.", "engine": "duckduckgo", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "www.magazin.novosti.rs", "/sr/zanimljivosti/vesti/vest/sutra-je-prvi-maj-da-li-znate-zasto-se-praznik-rada-obelezava-sirom-sveta-1/1572061", "", "", ""], "img_src": "", "thumbnail": "", "priority": "", "engines": ["duckduckgo"], "positions": [2], "score": 0.5, "category": "general"}, {"title": "Znate li za\u0161to ba\u0161 danas slavimo Praznik rada? - tportal", "url": "https://www.tportal.hr/vijesti/clanak/znate-li-zasto-bas-danas-slavimo-praznik-rada-20250501", "content": "Znate li za\u0161to ba\u0161 danas slavimo Praznik rada? M.\u010c./Hina. 01.05.2025 u 07:25. Izvor: Pixsell / Autor: Tomislav Miletic ... Prvi maj je s vremenom u mnogim zemljama usvojen kao dr\u017eavni praznik, a Katoli\u010dka crkva prepoznala je njegovu poruku o socijalnoj pravednosti te ga povezala s proslavom Sv. ... od po\u010detka 2025. do kraja o\u017eujka ukupno ...", "engine": "duckduckgo", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "www.tportal.hr", "/vijesti/clanak/znate-li-zasto-bas-danas-slavimo-praznik-rada-20250501", "", "", ""], "img_src": "", "thumbnail": "", "priority": "", "engines": ["duckduckgo"], "positions": [3], "score": 0.3333333333333333, "category": "general"}, {"url": "https://www.sortiraparis.com/sl/novice/v-parizu/articles/306784-pomladno-enakonocje-2025-kaj-pomeni-in-zakaj-se-zacne-20-marca", "title": "Pomladno enakono\u010dje 2025: kaj pomeni in zakaj se za\u010dne ...", "content": "9. jan. 2025 \u2014 Letos se spomladansko enakono\u010dje za\u010dne v \u010detrtek, 20. marca 2025. To je pomemben datum, ki se ga mnogi Francozi veselijo, saj drevesa za\u010dnejo ...", "thumbnail": null, "engine": "google", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "www.sortiraparis.com", "/sl/novice/v-parizu/articles/306784-pomladno-enakonocje-2025-kaj-pomeni-in-zakaj-se-zacne-20-marca", "", "", ""], "img_src": "", "priority": "", "engines": ["google"], "positions": [4], "score": 0.25, "category": "general"}, {"title": "Praznik rada nekada se slavio druga\u010dije, kako je to danas", "url": "https://srpskainfo.com/neka-ti-dan-bude-suncan-i-lagan-a-cevapi-socni-kako-je-prvi-maj-postao-praznik-odmora-i-rostilja", "content": "Prvi maj, odnosno Me\u0111unarodni praznik rada, jedan je od rijetkih praznika kada se \u0161irom svijeta odaje po\u010dast radnicima, pravu na po\u0161ten rad i pravu na odmor. ... 01.Maj,2025. 09:34 . Praznik rada ima porijeklo u radni\u010dkim protestima krajem 19. vijeka, kada su radnici tra\u017eili osmosatno radno vrijeme. ... (FOTO) \u0160TA TA\u010cNO SLAVIMO U ...", "engine": "duckduckgo", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "srpskainfo.com", "/neka-ti-dan-bude-suncan-i-lagan-a-cevapi-socni-kako-je-prvi-maj-postao-praznik-odmora-i-rostilja", "", "", ""], "img_src": "", "thumbnail": "", "priority": "", "engines": ["duckduckgo"], "positions": [4], "score": 0.25, "category": "general"}, {"url": "https://pocitnice.si/prvi-maj-2025", "title": "Prvi maj 2025: Hrva\u0161ka Tur\u010dija Gr\u010dija \u0160panija", "content": "Za prvi maj 2025 vam priporo\u010damo nepozabne kratke po\u010ditnice na Hrva\u0161kem, kjer lahko u\u017eivate v \u010dudovitih naravnih lepotah in bogati kulturni dedi\u0161\u010dini. Med ...", "thumbnail": null, "engine": "google", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "pocitnice.si", "/prvi-maj-2025", "", "", ""], "img_src": "", "priority": "", "engines": ["google"], "positions": [5], "score": 0.2, "category": "general"}, {"url": "https://neradni-dani.com/prvi-maj-praznik-rada.php", "title": "Praznik rada Prvi maj 2025 2026 2027 - Neradni dani i praznici", "content": "Danas je \u010detvrtak 01. maj 2025. Prvi maj je me\u0111unarodni praznik rada koji se u Srbiji obele\u017eava svake godine 1. maja. Ovaj praznik ima dugu istoriju borbe\u00a0...", "publishedDate": null, "engine": "startpage", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "neradni-dani.com", "/prvi-maj-praznik-rada.php", "", "", ""], "img_src": "", "thumbnail": "", "priority": "", "engines": ["startpage"], "positions": [5], "score": 0.2, "category": "general"}, {"title": "Za\u0161to slavimo 1. maj kao Praznik rada - zosradio.ba", "url": "https://zosradio.ba/index.php/2025/05/01/zasto-slavimo-1-maj-kao-praznik-rada-2", "content": "Za\u0161to slavimo 1. maj kao Praznik rada. Autor: ZOS Radio / 1 Maja, 2025. Danas se u Bosni i Hercegovini, kao i \u0161irom svijeta, obilje\u017eava Me\u0111unarodni dan rada - praznik posve\u0107en radnicima i njihovim pravima, koji se tradicionalno proslavlja svake godine 1. maja. ... u SAD-u i Kanadi se slavi prvi ponedjeljak u septembru - u zemljama ...", "engine": "duckduckgo", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "zosradio.ba", "/index.php/2025/05/01/zasto-slavimo-1-maj-kao-praznik-rada-2", "", "", ""], "img_src": "", "thumbnail": "", "priority": "", "engines": ["duckduckgo"], "positions": [5], "score": 0.2, "category": "general"}, {"url": "https://www.zsss.si/zivel-prvi-in-drugi-maj-praznik-dela", "title": "\u017divel prvi in drugi maj, praznik dela!", "content": "132 let kasneje je svet druga\u010den. A ne tako zelo, kot bi si \u017eeleli. Angle\u0161ko ime za 1. maj je simboli\u010dno: May Day, \u2013 pisano skupaj Mayday \u2013 je\u00a0...", "publishedDate": "2018-04-30T00:00:00", "engine": "startpage", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "www.zsss.si", "/zivel-prvi-in-drugi-maj-praznik-dela", "", "", ""], "img_src": "", "thumbnail": "", "priority": "", "engines": ["startpage"], "positions": [6], "score": 0.16666666666666666, "category": "general"}, {"title": "Me\u0111unarodni praznik rada: Za\u0161to slavimo 1. maj? - studomat.ba", "url": "https://studomat.ba/medjunarodni-praznik-rada-zasto-slavimo-1-maj-2-2-2/194411", "content": "1. maj izdvojeno Me\u0111unarodni praznik rada no ads no-ads Prvi maj. ... Za\u0161to slavimo 1. maj? 01.05.2025. Studentska de\u0161avanja. Wings for Life World Run u nedjelju na Igmanu. 01.05.2025. Studentska de\u0161avanja. Utrka koja mijenja \u017eivote: Poklanjamo pet vau\u010dera za Wings for Life World Run utrku.", "engine": "duckduckgo", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "studomat.ba", "/medjunarodni-praznik-rada-zasto-slavimo-1-maj-2-2-2/194411", "", "", ""], "img_src": "", "thumbnail": "", "priority": "", "engines": ["duckduckgo"], "positions": [6], "score": 0.16666666666666666, "category": "general"}, {"url": "https://nova24tv.si/vesel-1-maj-ali-zakaj-je-socializem-vedno-propadel", "title": "Vesel 1. maj ali zakaj je socializem vedno propadel", "content": "pred 3 urami \u2014 Ukinitev otro\u0161kih dodatkov, socialnih pomo\u010di in podobnih ukrepov bi bistveno zmanj\u0161ala pritisk na dr\u017eavno blagajno. Posledi\u010dno bi ni\u017eji davki ...", "thumbnail": null, "engine": "google", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "nova24tv.si", "/vesel-1-maj-ali-zakaj-je-socializem-vedno-propadel", "", "", ""], "img_src": "", "priority": "", "engines": ["google"], "positions": [7], "score": 0.14285714285714285, "category": "general"}, {"url": "https://www.domovina.je/kako-je-nastal-praznik-dela-in-kdo-poleg-nas-se-obelezuje-2-maj", "title": "Kako je nastal praznik dela in kdo poleg nas \u0161e obele\u017euje 2. maj?", "content": "Zanimivo pa 1. maja ne praznujejo v ZDA. Ta dan je znan kot dan prava, ki izkazuje pomen pravnega sistema za dru\u017ebo in njeno ureditev. Delavski\u00a0...", "publishedDate": "2024-05-01T00:00:00", "engine": "startpage", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "www.domovina.je", "/kako-je-nastal-praznik-dela-in-kdo-poleg-nas-se-obelezuje-2-maj", "", "", ""], "img_src": "", "thumbnail": "", "priority": "", "engines": ["startpage"], "positions": [7], "score": 0.14285714285714285, "category": "general"}, {"title": "Prvi Maj - Praznik Rada: Izme\u0111u Radni\u010dke Borbe I Praznika Na Ro\u0161tilju", "url": "https://udarnavest.rs/2025/05/01/prvi-maj-praznik-rada-izmedju-radnicke-borbe-i-praznika-na-rostilju", "content": "Svake godine 1. maja, radnici \u0161irom sveta obele\u017eavaju Me\u0111unarodni praznik rada, dan koji podse\u0107a na borbu za radni\u010dka prava, dostojanstvene uslove rada i dru\u0161tvenu solidarnost.U Srbiji, ovaj datum ima dugu tradiciju, ali i poseban kulturni pe\u010dat - jer, osim \u0161to simbolizuje borbu radnika, obele\u017een je i kao dan dru\u017eenja, odmora i okupljanja uz ro\u0161tilj u prirodi.", "engine": "duckduckgo", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "udarnavest.rs", "/2025/05/01/prvi-maj-praznik-rada-izmedju-radnicke-borbe-i-praznika-na-rostilju", "", "", ""], "img_src": "", "thumbnail": "", "priority": "", "engines": ["duckduckgo"], "positions": [7], "score": 0.14285714285714285, "category": "general"}, {"url": "https://www.nadlani.si/life-style/prvomajske-pocitnice-2025", "title": "Prvomajske po\u010ditnice 2025: Ideje, nasveti in navdih za ...", "content": "23. apr. 2025 \u2014 Prvomajske po\u010ditnice 2025 se, po \u0161olskem koledarju, za\u010dnejo 26. aprila in zaklju\u010dijo 4. maja. Sredi tega \u010dasa kraljuje 1. maj \u2013 Praznik dela ...", "thumbnail": null, "engine": "google", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "www.nadlani.si", "/life-style/prvomajske-pocitnice-2025", "", "", ""], "img_src": "", "priority": "", "engines": ["google"], "positions": [8], "score": 0.125, "category": "general"}, {"url": "http://novice.najdi.si/novica/2c043ad26f858b02f88b781f31dcceba/vse-za-moj-dan/pust-2025-to-je-datum-ki-ga-morate-poznati-odkrijte-zakaj-je-letos-drugacen", "title": "Pust 2025: Kdaj je pustovanje v Sloveniji in kako dolo\u010dimo datum?", "content": "Pust 2025 bo letos v torek, 4. marca, medtem ko bo pustna sobota 1. marca, pustna nedelja pa 2. marca. To je \u010das, ko si lahko oble\u010demo najrazli\u010dnej\u0161e pustne\u00a0...", "publishedDate": null, "engine": "startpage", "template": "default.html", "parsed_url": ["http", "novice.najdi.si", "/novica/2c043ad26f858b02f88b781f31dcceba/vse-za-moj-dan/pust-2025-to-je-datum-ki-ga-morate-poznati-odkrijte-zakaj-je-letos-drugacen", "", "", ""], "img_src": "", "thumbnail": "", "priority": "", "engines": ["startpage"], "positions": [8], "score": 0.125, "category": "general"}, {"title": "Prvi maj: Za\u0161to ba\u0161 danas obilje\u017eavamo Praznik rada?", "url": "https://www.novilist.hr/novosti/hrvatska/prvi-maj-zasto-bas-danas-obiljezavamo-praznik-rada", "content": "Prvi maj je s vremenom u mnogim zemljama usvojen kao dr\u017eavni praznik, a Katoli\u010dka crkva prepoznala je njegovu poruku o socijalnoj pravednosti te ga povezala s proslavom Sv. ... (MUP) od po\u010detka 2025. do kraja o\u017eujka ukupno je izdano 53.662 dozvola za boravak i rad stranaca, od toga u najve\u0107em broju u djelatnostima graditeljstva - 17.343 ...", "engine": "duckduckgo", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "www.novilist.hr", "/novosti/hrvatska/prvi-maj-zasto-bas-danas-obiljezavamo-praznik-rada", "", "", ""], "img_src": "", "thumbnail": "", "priority": "", "engines": ["duckduckgo"], "positions": [8], "score": 0.125, "category": "general"}, {"url": "https://casoris.si/novice/zivel-1-maj", "title": "\u017divel 1. maj - \u010casoris", "content": "1 min. ... Nocoj so zagoreli kresovi. Kres je ogenj, ki ga nadzorovano pri\u017egemo, da z njim po\u010dastimo 1. maj, praznik dela. Med najbolj obiskanimi\u00a0...", "publishedDate": "2015-04-30T00:00:00", "engine": "startpage", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "casoris.si", "/novice/zivel-1-maj", "", "", ""], "img_src": "", "thumbnail": "", "priority": "", "engines": ["startpage"], "positions": [9], "score": 0.1111111111111111, "category": "general"}, {"title": "Prvi maj: Za\u0161to se danas obele\u017eava Me\u0111unarodni praznik rada?", "url": "https://naslovi.net/2025-05-01/danas/prvi-maj-zasto-se-danas-obelezava-medjunarodni-praznik-rada/39543944", "content": "Prvi maj kao Me\u0111unarodni praznik rada ustanovljen je daleke 1889. godine. Njegovi za\u010deci zapravo padaju jo\u0161 u 1886. godinu, kada su stotine hiljada ameri\u010dkih radnika iza\u0161le na ulice \u010cikaga kako bi zahtevale op\u0161te prihva\u0107enje osmo\u010dasovnog radnog vremena. Iako 1. i 2. maja nije bilo nereda na ulicama, 3. maja je izbila tu\u010da u kojoj su ...", "engine": "duckduckgo", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "naslovi.net", "/2025-05-01/danas/prvi-maj-zasto-se-danas-obelezava-medjunarodni-praznik-rada/39543944", "", "", ""], "img_src": "", "thumbnail": "", "priority": "", "engines": ["duckduckgo"], "positions": [9], "score": 0.1111111111111111, "category": "general"}, {"url": "https://www.bizi.si/novice/prazniki-2025-kateri-so-dela-prosti-dnevi-0cyd1", "title": "Prazniki 2025: kateri so dela prosti dnevi", "content": "7. okt. 2024 \u2014 V letu 2025 bo deset dela prostih dni, dva manj kot v letu 2024.", "thumbnail": null, "engine": "google", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "www.bizi.si", "/novice/prazniki-2025-kateri-so-dela-prosti-dnevi-0cyd1", "", "", ""], "img_src": "", "priority": "", "engines": ["google"], "positions": [10], "score": 0.1, "category": "general"}, {"title": "Danas je Me\u0111unarodni praznik rada - Informer.rs", "url": "https://informer.rs/drustvo/vesti/1013675/prvi-maj-praznik-rada", "content": "Za\u0161to slavimo Prvi maj? Ro\u0161tiljanje i odlazak u prirodu je sinonim za danas, evo zbog \u010dega je ovaj dan stvarno va\u017ean. \u0160irom sveta nizom javnih skupova danas se obele\u017eava Me\u0111unarodni praznik rada - 1. maj, kao op\u0161ta manifestacija solidarnosti radnika u borbi protiv svih vidova nepravde i eksploatacije i za pobolj\u0161anje radnih uslova.", "engine": "duckduckgo", "template": "default.html", "parsed_url": ["https", "informer.rs", "/drustvo/vesti/1013675/prvi-maj-praznik-rada", "", "", ""], "img_src": "", "thumbnail": "", "priority": "", "engines": ["duckduckgo"], "positions": [10], "score": 0.1, "category": "general"}], "answers": [], "corrections": [], "infoboxes": [], "suggestions": ["Ultra first minute 2025", "Prvi maj 2025", "Po\u010ditnice prvi maj 2025", "relax 1.maj 2025", "Kuponko 1 maj", "1 maj po\u010ditnice", "Palma 1 maj", "Kam za prvi maj"], "unresponsive_engines": [["brave", "Suspended: too many requests"], ["qwant", "Suspended: CAPTCHA"]]}